3空姐路過跪地做CPR 救唔番單車男痛哭

廣州花都區發生感人一幕！昨日傍晚6時30分左右，一名騎單車的男子遇到交通意外重傷倒地，3名南航空姐恰巧經過，跪地檢查傷者情況後，輪流對其進行心外壓。隨後，一名路過的年輕女子也加入急救隊伍。

現場目擊者稱，男子倒地後周圍出現大量血迹，引起不少途人圍觀。據了解，除了南航空姐對傷者進行急救外，廣東龍浩航空有限公司員工已召喚救護車。空姐們為傷者急救了半小時，乘務長一直在旁協助處理。可惜，男子最終傷重不治，空姐們遺憾地在旁邊哭泣起來。
救人影片在網上熱傳後，網民紛紛稱讚正能量！「向教員致敬！傷者因傷勢過重去世了，為他默哀」、「南航最美乘務長」、「大讚、大愛、無法言表」、「天使最美麗」。

好撚淫

唔知點解強國有呢d新聞我都會覺得係假

特登做出黎嫁

(涼薄 )含返醒咪無事囉

突破盲點

唔好搭南航, 空姐受既訓練醫唔好人

腳板 另外要屌柒個仆街阿叔 遮鳩住隻腳

強國呢啲新聞通常唔會追究加害者
只會不斷歌頌受害者果邊點自力更生/有咩好人好事
令冇人會著緊咩引起事端

比單車撞咋可能

撞完車又骨折又內出血，佢仲係咁禁落去

利申 唔識急救

後入

邊度有哭呢請問

連登大神們教下大家傷者無左心跳 又懷疑佢骨折 應該點處理

如果冇心跳冇呼吸都因為佢骨折而唔cpr
會唔會有啲反智

謀殺

冇呼吸骨折都要cpr好似係
唔cpr就死梗 (好似係）

心跳都無留全屍有咩用?

見到3條女 即時加速血液循環
死得仲快

啲人問應該點做都ON9,

唔識梗係唔好亂黎啦, 真係當自己好醒咩............

如果無左心跳,你報得警都可以
call 埋黑車。

Cpr 完有返心跳呼吸，最多都係內傷骨折，去醫院仲有得救
唔cpr ，好大機會救唔返，又唔係即時送院

on9 你想骨折定冇命？

AED只係用嚟救心臟病人，將亂咗心跳回復正常，你病人無咗心跳，部AED係唔會有用，要做心外壓

好多人唔知, 如果肋骨斷左, 你大力禁, 會插穿肺即死..........

噴哂血都做cpr?

❌強国
⭕️廣州國

aed機唔撚係用黎電返醒個心跳

冇心跳你內臟幾完整都冇用
所以照搓

急救堂教唔識唔好亂搞, 出左事入你數

on99衝出來柒
CPR淨係無呼吸心跳下先會做
唔做嘅話大約4分鐘就會腦缺氧死亡

你地話幾個空姐扮野好話個單車男扺死我都無咩特別comment

屌你話骨折唔可以做cpr係咪on9
又話報驚等專業黎先做
無呼吸心跳每遲一分鐘生還率都會急降
唯一可以話佢地就係無做人工呼吸

強國人值唔值得可憐值唔值得救係一件事
但唔好咁樣將啲錯嘅野大聲講大聲唱

自動體外心臟去顫器，於傷者脈搏停止時使用。然而它並不會對無心率，即心電圖呈水平直線的傷者作出電擊。 簡而言之，使用去顫器並非讓傷患者恢復心跳，那是許多節目的誤導，而是使正在處於 顫抖或是 不正常跳動 的心臟經由 電流刺激 而歸零停止，並於電擊完後 立刻 配合CPR以達到不正常心率跳動的情況恢復正常。

AED電擊完需要立刻持續進行CPR體外心臟按壓術 直至救護人員到達現場轉由救護人員急救，或是病患恢復正常的心跳脈搏。

基本上AED在電擊前會讀取心率跳動，如果符合適用規範會發出建議電擊的語音或燈號， 如此才會可以執行電擊。 當然如果心跳已停止跳動的情況下AED本身是不會同意電擊的並且會發出不建議電擊的語音或燈號， 也無法強制電擊， 在此情況就只能靠體外心臟按摩術執行按壓幫助心臟跳動達到血液的供給。

香港過去百幾年都未有人試過因爲急救俾人告

C朗好波

本身cpr已經會搓斷肋骨
咁係咪應該禁用?

唔好亂up 累死人

香港人急救智識真係
就算骨折無心跳都要cpr嫁啦

先唔講係真假 如果無心跳無呼吸
而且預計救護車唔會咁快到（搞左半個鐘 ） + 自己學過CPR
就肯定要照做 盡力保住circulation 即使本身可能有意外性骨折
因為CPR本身都有風險爆肋骨

題外話少少 我覺得無必要因為事發地而直接否定當時人嘅努力 係新聞有限資料好難一口判斷對錯 （雖然呢排風頭火勢係 連登講呢D會比人圍屌 ）

X2

講親急救都世界大戰架啦

素人強制中出（歹毒）

呢個post睇得出急救學係幾咁需要納入中小學必修科目

黎啲傷者警察黎到都唔夠膽救，都只會等救護

歸納返 連登仔建議見傷者無心跳懷疑骨折 要用aed機加報警 再順手超渡埋

無心跳用AED

唔識咪話唔識囉 鳩up真係靠害

其實正常CPR 根本已經夠力挫斷ribs............
就算有無骨唔骨折都好 都應該要照cpr

一睇就知係幫自己公司賣廣告 支那狗邊有咁好心幫人

咁你就唔好係度亂講啦。
簡單黎講，
1. 無呼吸+心跳做CPR係正常程序。就算有骨折都係咁話。以前學CPR個tutor講過有機會爆肋骨，不過爆肋骨好過死所以照做。如果內出血都無辦法，CPR個原則係維持腦部供氧，如果腦無氧氣3分鐘細胞開始死亡造成永久傷害。內出血如果唔太嚴重可能有得救，腦細胞死醫好都一身殘。
2. AED唔係用黎電返個心跳，就算你駁AED電腦scan完之後都可能建議你繼續做CPR唔進行電擊，唔好睇太多妙手仁心...
最後呼籲，大家有時間學下急救啦，真係有用。
利申：有急救牌

有幾多巴打笑鳩人之前上過CPR / 急救課程？

阿朗又隔岸做善事了

空姐工作需要都應該學過急救
連登仔做鍵盤戰士就得
急救識條鐵咩

急救左半個鐘都未有有救護車到......

香港人真係要上多d急救班 而唔係睇幾集妙手人心

屌你老母唔識就收皮靜靜地追post 學嘢，啦，係到鳩噏當秘笈

香港識急救嘅比率應該已經好撚高
係遇著條on9仔啫

個個都掛住睇空姐，邊有人做野

條link 講緊急救員責任，唔係一般市民同連登仔，你冇牌既話唔好講整死人咁大件事，如果佢係女，你係仔去同佢心外壓，佢有權告你非禮。

無知真可怕

點解咁多on9出黎獻世
AED 點用都唔識
冇心跳都用
骨折唔cpr

唔識唔緊要架，唔好鳩up同將自己有幾on9唱通街is ok

無知唔可怕 可怕係要扮識

上面話唔可以急救𠴱啲幾多歲？無啲常識
唔識就唔好乜都屌啦 同啲廢老 c9有咩分別？
強烈建議你地去學急救
利申有急救牌

痴撚線
引曬成班無急救牌無知識出黎亂up
唔識唔肯定咪亂講 教壞曬人

利申：泳池救生章

補充 AED係當CPR令心跳有輕微&急速嘅狀況，用電擊重新調整心跳，令心跳回復正常。所以唔做CPR用幾多電去刺激心臟都冇撚用，一定係做CPR先，除非係傷者本身重有心跳，但拎AED前嘅時間都一定要做CPR保持Circulation

點解你仲夠膽回post

到底對yeezy係真係假

平時招待老闆用慣

邊個係度個心停都應該係做CPR
就算係醫院都係CPR

空姐雞係用黎中出

撞車做cpr係冇問題 骨折事小 腦缺氧事大
只不過最好搵野hold住傷者條頸(或者搵人用兩隻手hold)
因為車禍傷者通常係創傷性傷者 唔排除佢地有頸 脊椎受創 hold頸係固定頭頸位置避免傷勢加

不過情急起上黎 直接cpr都係好正嘅事啫
利申: 9up

其實無呼吸脈博就要CPR 即使係創傷case
利伸 救護

睇少啲電視啦，AED機唔係咁用

大致上同意

不過應該有理無理叫人幫手拎定部AED 黎先，一路搓一路等人拎部機黎同set up
然後跟部機指示，佢叫你繼續搓就搓，企開俾佢電就企開

(醫護人員識得點做嘅會開manual mode, 可以慳返等部機analyse 嘅時間 黎maximise resuscitate 嘅時間)

同埋uk resuscitation Council 好似話就算train 過CPR 都好，一般人做左兩分鐘chest compression 質素就會下降（體力不足），所以每兩分鐘就最好搵人接棒同休息下，準備輪住繼續搓

大陸有aed囉好冇

無工具無儀器係度就証實無心跳無呼吸要做cpr
仲要連做30分鐘

係

但總好過一堆傻鳩一d知識都無係到鳩吹

留名等睇個死者家屬屈呢個三個空姐整死佢，要佢賠錢

我都想考救護

拿拿臨去seven 仔買包冰返黎

無知真係好可怕
唔識唔係問題 最怕人地幫手急救嘅時候呢啲撚屌到嘈生晒

柒撚左就收收皮啦
跌落地仲係度拎番渣沙

考啦 唔難

屌 未到18歲

我都唔想㗎

有心就學住急救先啦
救人一命勝做七級浮屠

到底有無做錯...

骨折都好過死呀
唔覺有咩問題

半個鐘救護車都未到
強國

你可以柒咁多次你都算好野

其實同一個人黎

aed機拎得切先得嫁

上面班傻仔咩都唔識喺度9up
唔做cpr 幾分鐘後無心跳腦缺氧即死
做左而引致額外既傷,都唔肯定會唔會致命

講到咁白,做定唔做自己諗啦

搓住等

波衫女幾正

空姐又可以話自己係專業人士喇

照搓

骨折插傷都有得救,冇呼吸冇脈搏4分鐘內冇得救

見呢度d人鳩up都冇譜
其實大家有時間去考返個急救牌啦
當學多樣野都好

成堆人鳩噏

心跳停頓如果要搶救，唔理咩原因都係做 CPR

點解仲有人覺得用aed就可以電返醒一個人
aed係用黎電心臟病嫁。
如果個心已經停哂係會話無需電擊嫁

以前學過急救 無心跳一定要CPR

心外壓做得正確既話唔係都會好易有骨折既咩？ 但明知做左會有骨折都好過心臟唔跳

再詳細啲
所謂「defribrillations 」只係 Ventricular fibrillation / Pulseless VT 先有用

實際上可以用到嘅機會比想像中少……

利申: 好黑嘅 MO

其實由頭到尾都係 連登會員 椰汁閪咪露 沖出黎柒姐

大部分巴打都知道正確要點做

含番醒佢咪得囉

你老豆死果時你做咩唔撚幫佢含呀

佢係垃圾一名

成班傻仔睇得CCTVB多，以為個心停左電兩野就會跳返

你啱

又一條硬膠

你係街想要咩儀器，比部SpO2機比埋個cardiac mon你好無 咁搞法我抬埋發電機出街都唔得惦。摸下脈搏聽下呼吸音都唔撚識。去行山，游水遇著你有起事上來真係喊三聲。

Cpr用力咁搓唔洗10分鐘就開始斷肋骨啦，骨折就話唔搓 呢啲係應該要知既生活常識，因為係最簡單既保命法，洗撚神醫出來咩連登仔

我學得好大機會係嗰幾個空姐淨係搓心，而冇畀兩口氣畀傷者
先係救唔翻嘅其中一個原因
不過肯進行急救係值得加許嘅

如果 arrest 左 （no pulse)
Shock 佢 都冇用（對 vf /vt有用)

一定要cpr

其實唔洗儀器都check到有無ABC

呢個情況一定係做cpr直至救護車到
利申： 有cert

Check有無呼吸脈搏 咁簡單都要用工具 儀器？

Aed 機係電停佢
等佢個心唔會亂跳

應該係冇吹氣啦

望住條傻鳩亂嗡 我笑而不語block左佢算
：有急救同拯溺牌

cba大過其他🙈

無呼吸無脈搏就要做cor搓佢 跳樓 撞車乜都要搓
恢復心跳為先 內出血等等為後
成班連登仔中學未畢業？識少少就係到亂屌，
架就自己拎黎diu
我就做救護員既，見到真係笑而不語
留名等睇質疑呢套世界通用既急救守則

欣賞你友善理性
但其實最近American Heart Association都轉左guidelines ☁
由以前既搓30下比2下氣既ratio改左做chest compression優先
因為其實無pulse既話 有oxygenation其實都係無用 ☁

所以呢種情況應該個3個空姐應該分工
1個搓 1個數住俾氣 1個接力同揾aed

不過講真我呢啲事後孔明 當時又另一回事
愈多人識急救 就愈多人意外重傷既人救得翻

變咗急救牌利申區

你on9 無心跳呼吸要即時做CPR ，無心跳短時間內死亡機會高d，定內出血死亡機會高d呀，梗係用個最有可能救得翻條命嘅方法la，用下個閪腦la，仲話好多人唔知，你咁撚on9 就人人都知la，最憎呢d唔識扮專家

睇到廣州已經skip左

應該就照搓既

個幾個空姐唔驚俾死者家屬告返轉頭？

似做酒樓多啲喎

做show

咪都又係30:2

咁唔係個個想吹架嗎

上堂lecturere話就算無人工呼吸生存率都仲好高，佢反而叫我地唔好做人工呼吸(衛生問題，要保障自己)，所以齋㩒心都得。
利申 nursing year2

好多
笑死

咁咪齋搓唔吹囉，唔通會hang 機咩

應該話吹同唔吹個成功率都唔高，但好過冇

2016 Out-of-Hospital Cardiac Arrest
Incidence: More than 350,000
Bystander CPR (overall): 46.1%
Survivor rate* (overall): 12%

CPR 重要過比氣

yes

CAB 呀嗎 無心跳咩都假

High quality Cpr

搶救左半個鐘都仲未有救護車？

強國阿
你估香港咩 報肚痛頭暈都十二分鐘內到 再屌救護車遲到

差唔多啦, 依到咩質素呀大佬

想吹就吹，唔想吹就唔吹，悉隨專便

認真，吹當然對個patient 好，但係你係條街到，個patient 又嘔完又盛，無個人工呼吸mask 係身唔吹真係可以理解
uk resuscitation council 都好似係咁睇

要講掂數先出車掛

正常中間塊劍骨同軟骨一定分開 ribs斷幾多就睇彩數

gcs111 無opa 基本上都好難吹得入
仲要係layman做 肯落手搓算係咁啦

你真係好柒

冇心跳，用左aed機都冇用，aed係用黎心跳唔正常果陣用

有骨折仲做cpr真係多得你唔小
一陣又屈鳩你

C你老母PR咩 成個人訓落去波推啦 肯定救得返隻支那狗

死左人成班係度討論急救程序
講下點解救護車咁耐都唔黎好過

仲要著牙朗波衫，牙朗又贏

隻腳板又咸又臭

這就是中國.JPG

老老實實 傷者身上都無魚血點骨折內出血呀
如果真係內出血應該擺復原卧式
aed 機可以檢查到心跳如何 起碼比到指示

基本check 有無反應 有無abc 有無大量出血
其他後check

其他無咁重要 因為條街乜撚都無
我指上述個企士

吹唔吹好似影響唔大

街拉的確話不了

有冇可能係假新聞呢？大陸救人好易反被屈錢，今次有埋演員製作幾認真

家屬幾時告空姐

心臟停大過一切，跳樓d人骨碎哂禁落去軟既都要照cpr

冇學過急救都可以有常識有邏輯既

冇呼吸脈搏既話，有以下行動選擇
1 唔做CPR (即係食花生) = 唔做一定死
2 做CPR = 救唔救到係彩數
3 齋搓唔吹 = 都係睇彩數

上堂時呀Sir話，救唔救到都係睇造化
醫院都有人死啦何況係街度急救
你唔救佢，冇呼吸脈搏，一定好快死
你幫佢急救，最壞情況都係死
反正唔會做完情況差左既
所以有信心就做，驚或者唔想做就唔做
無謂嚇親或者有心理創傷又要醫多個

屌你老母成班鳩up撚

講起急救知識
以前睇過tvb幾次d戲見到人暈就直接cpr, check都唔洗check, 仲恐怖過怕內出血而唔cpr

其實會驚骨折同內出血而選擇唔cpr既人，佢地本身都唔會識正確手勢既cpr, 所以佢地搓唔搓都無所謂

反而見人無反應就差就大獲d
之前睇過一單新聞有個細佬跌左落海，然後有個女潛水教練教返上黎，段片有個大叔無啦啦走過去想禁個細佬心口，好彩個女教練阻止左佢。

好多
理得佢內出血乜尻 冇呼呼冇脈搏就要cpr
C永遠行先
仲有AED係會搭CPR用既
如果冇AED既情況下就要搓cpr搓到救護車黎為止

利申：白車佬

鳩吹真係唔易掌握 老老實實我而家都學緊盡量開口

衝出黎先好笑

屌你第三世界城市咩 香港原來咁多人唔識急救

無心跳脈搏≠心臟無電流活動，可以係無規律而導致個心不能有效地pump血所以無血出就摸唔到脈搏
AED=電停不正常電流活動等身體自己reset變返正常
以為無心跳就無電流活動，連AED都唔搏救唔返真係多得你唔少
鳩up既人唔可怕因為佢知道自己其實唔識
最可怕係以為自己識但其實識得少少皮毛/唔識既人

中國人邊識先讓白車行先個個爭路就真

班友急救都未學過嫁
算啦

咁快黎到點樣屈空姐一筆？

話時話 如果傷者昏迷左 但有心跳係咪擺個復原卧式就算
心跳停止相信機會好低吧

撞車仲郁佢做復原臥式 唔知邊度有傷 搞到頸椎骨折做乜都無用 等做植物人

有呼吸咪唔郁佢，冇呼吸脈搏就log roll,cpr

唔好亂郁因為高度/速度轉變而受傷既人

有道理